(送大禮)毒霧又來了 鄭明典示警:2至3月都容易有

大陸毒霧來了 鄭明典示警：2至3月都容易有

Yahoo奇摩（即時新聞） – 2017年2月6日 上午11:13

受到東北季風影響，今天也有輕微的大陸毒霧襲台，讓中央氣象局預報中心主任鄭明典也在臉書示警。不過幸好，環保署表示，濃度不高影響只有今天1天。

鄭明典在臉書說，雖然不是很嚴重，但今天很明確的有大陸毒霧飄過來，2至3月的天氣型態最容易有大陸來的影響。

根據行政院環境保護署空氣品質監測網顯示，受到境外污染物的影響，北部地區11時萬里、基隆、大園跟外島的金門的空氣品質指標(AQI)，已經達到橘色警戒的對敏感族群不健康等級，其他測站則落在普通等級，外島地區的馬祖則達到紅害等級。

環保署監測及資訊處長張順欽說，的確有一點境外污染物，但濃度並不高，預測細懸浮微粒濃度，每立方公尺將提高30至40微克，影響時間也只有今天1天，明天空品狀況就會改善。

至於中南部地區，則受到大氣擴散條件不佳的影響，屏東（枋寮）、前鎮跟小港達到紅害等級；竹山、麥寮、台西、善化、台南、橋頭、屏東、鳳山、大寮、潮州、楠梓、仁武、左營、前金跟復興測站則為橘色警戒。

環保署提醒一般民眾如果有不適，如眼痛，咳嗽或喉嚨痛等，應該考慮減少戶外活動。有心臟、呼吸道及心血管疾病患者、孩童及老年人，建議減少體力消耗活動及戶外活動，必要外出應配戴口罩。具有氣喘的人可能需增加使用吸入劑的頻率。

紅害地區的學生應避免長時間劇烈運動，進行其他戶外活動時應增加休息時間。